قلقلة تعني حرفيا أن تكون في حالة حركة. إنها اهتزاز الصوت. مجموع أحرف قلقلة 5:
ق ط ب ج د
من الضروري أن نجعل قلقلة في تلك الحروف عندما يكون لديها سكون بسبب صفاتها [الصفات: الجهر والشدة (توقف الجهر والصوت)] هذه الحروف لن تصدر أي صوت.
ما عليك سوى تقليد الأمثلة أدناه والتركيز على البقع ذات اللون الأحمر أثناء القيام بذلك.
